# Cidade

## Circo

Tom *Voodoo* Gale, 60 anos, angolano de cabelo pixaim quase todo branco, rosto todo tatuado.
  Dono do circo, tem fama de mago voodoo, começou o circo como um show do oculto, mas ganhou popularidade e mudou o tema. Anda com roupas comuns, mas com diversos ornamentos voodoo, como pequenas caveiras no cinto, colar de ossos e uma tiara de vinhas com penas.

## Nobreza

Barão Thomas Coffyn, 45 anos, cabelos grisalhos e ficando careca, gordinho, solteiro.
  Herdou o título de seu pai, Geffrey Coffyn, que era um excelente gestor, tenta imitá-lo, mas sem sucesso.
  Seu pai era um homem de pulso, duro porém justo. Thomas, por sua vez, é meio bunda mole, e confia demais em seu braço direito, o visconde Pierre Dupont, que foi braço direito de seu pai.

Visconde Pierre Dupont, 68 anos, cabelos brancos, magro e frágil, ficando senil, viúvo a décadas.
  Braço direito da família Coffyn, considerado um grande estrategista e militar em seu auge, ficou senil nos últimos anos, mais ou menos na mesma época que Geffrey morreu.
  Bipolar, varia entre extremamente leniente e extremamente duro, sem indicação de lógica no raciocínio.

Capitão Brel *Cavaleiro Negro* Rocha, 35 anos, cabelos pretos na altura do ombro, alto e musculoso, casado.
  Uma figura enorme, vestindo uma armadura pesada negra. A armadura em si não é negra, mas está coberta de fuligem, que a primeira vista parece ainda estar fumegando. Ele tem pelo menos 2,5m, com quase 2m de largura.
  Ex-bárbaro, capitão da guarda do baronato, não se importa nada com o destino do baronato desde que continue sendo pago. Considera este o trabalho mais fácil que já teve. Não está nem aí para a invasão do castelo, prefere continuar sendo pago para capturar camponeses e devedores.
  Aprecia mostras de força e coragem. Se os jogadores peitarem ele, ele fica impressionado e fala para os jogadores comprarem alguma coisa na sua conta no ferreiro local.

  - Os jogadores encontram ele a primeira vez quando estão falando com o barão, quando ele chuta a porta da estalagem, entra agachado e de lado pela porta, com 3 corpos nos ombros. Ele joga os corpos no chão, balbucia algo como **Achei os vagabundos**, e sai pela porta.
  - Os corpos estão chamuscados além de reconhecimento. É difícil até identificar a raça dos mesmos. um deles teve seu braço arrancado. Outro devia estar usando armadura em algum momento, pois um dos ombros e o braço não está tão carbonizado como o resto do corpo, e tem alguns pedaços de couro e metal derretidos na pele.
  - Ele anda com um machado imenso nas costas, com talhos fundos na lâmina. Ele também leva uma besta amarrada no cinto, que mais parece uma balista arrancada da proa de um navio. Você tem a sensação que quando ele vai no ferreiro, ele não pede uma espada nova, ele pede "algo que mate."

## Lojas

Ferreiro - Gabriel Urthos e Mavrom Pele de Carvalho.
  - Mavrom é um anão musculoso que quase nunca usa camisa ou toma banho, careca, barba ruiva coberta de fuligem. Filho de ferreiros, mora na cidade desde sempre, tem saudade da época de Geffrey.
  - Gabriel é a primeira vista, um humano muito negro, esguio, com feições um pouco estranhas, que lembra um pouco um elfo. *teste* Foi abandonado em um circo itinerante quando bebê, e conseguiu fugir com 4 anos. A família Pele de Carvalho adotou o menino, que hoje se disfarça de humano.
    Se passarem um teste de investigação CD 14, percebem que ele é um tiefling, que lixou os dentes e os chifres, e guarda o rabo dentro da roupa.
  - A loja é quase uma tenda aberta, com diversas ferramentas, bigorna e forno visíveis ao cliente. Normalmente Gabriel faz as armas e Mavrom atende os clientes, porém eles revezam.

Apotecário - Paulo
  - Paulo (só Paulo) é um humano de meia idade, usando vestes sujas e uma barba branca longa. Ex-druida, que apesar de adorar plantas e animais, nunca se acostumou a não ter uma boa cama. Passa seus dias cultivando plantas especiais, colhendo ervas na mata próxima e fazendo poções, elixires, pomadas, etc. Tem 17 gatos no segundo andar da loja.
  - Paulo atende os clientes no primeiro andar de seu sobrado, e mora no segundo. Tem uma sala de descanso para clientes que precisem, bem como uma de relaxamento, para os clientes de suas ervas especiais.

Taberna *Dragão Negro* - Alfan Beren
  - Alfan é um gnomo alto e jovem, com um pouco mais de 1,20m e 40 anos, cabelos longos e claros.
  Foi criado pelos donos antigos da taberna, e a comprou a alguns anos. Tem um piso elevado atrás do balcão. Adora uma quinquilharia, e tem uma pequena oficina na sala dos fundos. Mantém um registro detalhado das recompensas e solicitações da cidade em um livro na oficina.
  - Não se sabe quem inspirou quem, mas claramente a taberna e o capitão da guarda tem um tema em comum. A taberna tem 3 andares, sendo o primeiro o salão principal e de jantar, o segundo para hóspedes e o terceiro está reservado permanentemente para o barão, visconde e capitão da guarda.
